去外國讀書再做野移民諗唔諗得過

如果唔讀master(太貴),求其搵野讀得唔得?
目的地想去澳洲

好多人都講緊，加上全球保護主義

我相信你唔係好top 都無得留

我而家實現緊呢個計畫，但係我係去NZ讀postgrad，有興趣再講

有巴打學緊木工，有巴打學廚，或者整車都有出路

但照計咁多國家好似澳洲最易

美國做黑工

巴打諗住讀咩?
我都睇緊u of sydney postgrad course

老闆肯搞Employer Sponsored?
最近睇d visa condition 同 fee都限制多左

都係中意澳洲多d

點解要澳洲

德國讀好似極平

木工邊d國家要？

ug去過syd exchange
走個陣唔搭得返uk

我係NZ讀緊垃圾科master tourism 我有個香港fd上個禮拜申請左AUT master，今日就收到offer

要學德文呢

學費實好甘

冇記錯澳洲好似有個program係畢業後去偏遠地區打工五年可以申請居留權，perth冇記錯都計偏遠地區

利申 之前睇過 但係我係NZ

睇邊行，更加睇你嘅際遇，有人行讀完書順利搵到擔保遇到好老細穩穩陣陣做到有PR，有人搵極都搵唔到工graduate visa 完左就番香港，有人讀完一科又一科浮浮潛潛都唔知邊行先有工有擔保，總之人地咁行可以拎到PR唔等如你得，調番轉人地唔得都唔代表你條path唔可以咁行

利伸: 身邊好多不同成功同失敗例子

Darwin個邊下話

以上全部澳洲

你要讀兩年以上 full time course 先會有 post study visa

鄉郊地區已經改做除Sydney Melbourne Brisbane 外嘅所有地方

其實紐西蘭讀書平過澳洲。。。不過你讀Sydney uni咁同紐西蘭冇得比啦，勁咁多，不過我覺得澳洲難過紐西蘭移民咯，紐西蘭移民計分本身香港大學畢業，20-39歲，係當地讀完postgrad出黎冇記錯已經有90分，當地就業再加50，Auckland外工作好似再加20分，加埋都夠分你移民，所以我先試，還掂讀完有得留係當地做幾年野

木工姐係家俬佬？

過去學西廚啦 成本低 又多人請 係做野辛苦啲啫 有fd都讀緊西廚

證明你要做下 research
澳洲係全地球最難

好似個course有分科

諗住讀個一年Course

nz幾錢學費?

一年唔夠做，但整車嗰啲技工嘢，2年學費好似仲少過deg一年

sorry自膠
只可以講我鍾情aus

美國最易

加拿大係
澳洲昆士蘭都得

好撚貴
一個master 25萬學費 未計食住行

美國搵工好難wor
有朋友ug cs都搵唔到工...

你本身有咩料先
學歷工作年齡乜都無講
係Aus就算讀完都係比你加d分，但上面果3樣都計分

一年 course 唔可以申請 post study work visa
一讀完就要執包袱

真係想去嘅話中學就應該去啦

本身做3年野,ug 係uk讀

唔一定，有人請就可以攞住份contract 獨立申請

乜科？

@Ros_Lee TG

可唔可以講下details
google完建加拿大好多個計畫

唔同科唔通價，大概一個postgrad 15萬-20萬，補多句NZ移民冇記錯最少要有120分，但好似要穩定入籍要有160分。

最簡單計crs ，學歷年齡工作經驗同英文
你讀一年master 有分加
最好係呢樣

有興趣 留名

一般應該行 EE (express entry), 唔得就PNP
都係同澳洲一樣, 玩計分, 分高者得
加拿大預 472+
澳洲 95+

澳洲同加拿大都變左蝗國咁
啲支那人多到
除非你係去啲小城市

加拿大先易
澳洲難到仆街 tas會係易少少
不過傳聞話疫情過後會改移民政策

睇地方 但基本上it狗 要好撚勁先得 太多勁人
工程呀 B屎呀 心理學 等等等等都唔難搵到

據我理解
有英文教的科
咁當然可能無左你想讀既科
顫master果陣一定要搵下德文course學埋

紐西蘭同德國大家覺得邊到好
出年大學畢業 本身都想讀postgrad/master洗底轉科
邊行容易移民
一開始諗澳洲 但澳洲好難移民

其實睇完大家咁多國家，我都係覺得自己而家玩緊個個NZ留學移民比起你地簡單容易，好似改完政策都容易過你地，讀完書就送最少一年open working visa，搵到工最多續三年，係三年內搵份non Auckland工基本上留係當地住就冇問題

比個網比有興趣去紐西蘭讀書工作移民大家計分，唔洗大家搵

有無master係有placement包有工做
轉科轉行都唔緊要 重新學起

其實如果去啲歐洲小國到打工有冇得諗

除左荷蘭，仲有冇地方讀完mphil/PhD有work permit? 美加係咪都有？

緊係諗得果

好似幾抵玩
巴打讀ug定master?

想移民澳洲最好讀番個書

我讀左一年graduate diploma 而家讀緊master

睇緊Ireland 讀完有得stay 24months搵工，不過唔比帶spouse 點好

巴打介唔介意講係讀咩field?
行情如何 d老細肯唔肯請外國人

GPA太低
無得讀master洗底了

你讀咩科？
點解鍾意澳洲？

利申澳洲grad，比pr我都唔要。準備移民台灣

你做呢啲嘢之前諗清楚
要放棄好多嘢
仲有讀書嗰時 係攞簽證炸
真係移民到可能要8至10年

au 失業率高到high high
畢業後搵唔到工一樣踢你走
你哋有冇睇新聞同最update 情況。。

我係南島讀緊tourism既，排華情況冇澳洲咁嚴重，同埋當地少人口，所以如果你有心搵工就一定搵到，但係實際情況係點都真係要等呢排過左先知。

唔係唔得，但點解揀syd
melb syd出咗名移民分100分攞唔到PR
個個都走緊去regional攞你就去sydney

我個fd上個禮拜申請，科科啱啱合格，今日出左offer

可以試下讀 RN

係咪即是Third hon

外國 master 好易收架wo
如果你唔求勁u, 基本上一定有得讀

無
要過去讀tafe

lm

係你話難唔難入喇，當然唔係上面講個d咩Sydney uni啦，佢報奧克蘭理工

同路人
野雞大學都想洗
諗緊RN

我都諗過去NZ讀qs master 其實讀完英文唔差（IELTS全7）搵到份工 其實算係易走

英國好似讀1年都得?

想問紐西蘭易唔易

無hon都收

有條件走就走啦! Chinazi嚟緊，諗吓當年决定留低喺納粹德國嘅猶太人有乜下場

屌，ielts根本幾分冇人理，我第一年去讀個陣夠話我ielts低分啦，早幾個月過去上個英文班姐，不過搵工真係唔太清楚，但我上網基本上都好多工請人，應該真係人口太少要依靠外來勞力

澳洲唔睇Hon
睇GPA

有冇巴絲知學廚/整甜品嘅話邊度易留低同搵工？

無hon gpa都好差啦

我見min 都要全6

本身澳洲已經收緊90+
而家整單咁嘅疫情，本土好多人失業，政府講到明會收緊移民，等本土啲人可以容易搵工

請善用起底功能

無計 調返轉諗你想入籍 學到做一個本地人都係責任黎既

有興趣木工, 邊到有得追post

澳洲移民要全7

唔該曬

講多兩句 其實好多人都話想走 但到真係行到尾 其實好少

香港每月移民去NZ既人 其實係佔每月全球移民人數1%左右 中國人大既10% 最多係咖喱

第一 要讀master唔平 起碼30萬 第二放棄兩年時間 你20到尾 幾多人會肯博 同埋科科搵工唔同 香港人英文水準 其實係差既 interview到做野全明珠台 好多人好卻步

NZ宜家好講一樣野 你有咩可以貢獻俾NZ 如果你九個月係果邊搵唔到工 佢地係當你垃圾人口 一定唔會俾PR你

仲未計好多考慮 家人 另一半 習慣左香港

全7係基本 無8根本係拿唔到189同190 除非你本身同另一半都標清

Target緊法國，報左學校等offre

係，我個陣考ielts hea考得6分，我仲好驚咁問我親戚（佢係澳洲教書），跟住佢同我講叫我老定，話我唔夠分都會收，間學校會昆多我幾皮野叫我上英文班

呢個我知，澳洲移民計分要計ielts，不過NZ冇

德國讀master 唔洗學費，我年尾會去

6分有學校收？

要EU PASSPORT定點?

我咪係當地讀緊你話呢？

咁易
法國好多要b2

而家係咪it最易

International 都唔洗

移民國家黎講最難
呢幾年比人玩爛晒

讀書的話new zealand 易得多
但係講緊早一年情況
有個risk 就係讀完之後成件事已經唔同晒

你講cefr level? 我cefr都係b2

法國呢個地方有d排外
亞洲人移民過去地位會低
巴打去法國邊到讀？

利申：去過法國exchange半年

真心 巴打努力學好英文 果邊宜家搵工拿PR要過中位數 你英文差 分分鐘工都搵唔到

NZ政府係超好人 好好珍惜有依個讀書機會 走到好走

唔好怪我長氣 因為我都好羨慕你去到讀書

英文上堂定點?

應該係要識德文

護士及藍領

It 有大量中國同印度人爭
都未計local 始終人工唔差 又坐office

法文b2難過ielts攞c1好多

咁要做幾年嘢先入到籍？

宜家喺澳洲讀緊Arch ug, 要諗定四年後點搵工好

睇咩科，收得你嘅一定要你證明language level。
用英文教嘅course 可以考IELTS，或者叫大學出證明你undergrad 係用英文教

No need

本身諗住南法，不過俾人reject左

依家target Nantes, Strasbourg, Paris

膚色我改唔到，唯有改善自己嘅法文同修養

我係考ielts個陣hea考搞到咁，不過so far我而家都pick up到當地學業，好彩既係我老豆老母仲供養到我讀書

但nz比較難搵工
除非sales

介唔介意問下咩program

打扮都好重要 行出街唔出聲會睇左打扮先
如果好想食亞洲野食 就paris好d
如果想讀完直接係個city住 就另外兩個

英國暫時未有正式既技術移民, 熱門移民途徑其實有幾類
投資 - 真投資, 英澳大概要幾千萬HKD
創業 - 門檻低投資好多好多, 有人誤以為創業係投資移民, 錯唔曬, 但實際操作差十萬八千里
技術 - 有專業技術, 去申請獨立或者州擔保移民 (州擔保好多時有附加條件)
僱主擔保 - 有準專業技術再搵腦細擔保, 做返357 年就有永居, 但有大量細節
依親 - 美國最興, 但侵侵點名要取締呢種無法保證移民質素既途徑
讀書 - 應該就全世界都無左呢樣野, 上世紀80 年代遺物, 讀完書送永居, 而家一般讀書只係俾留學生畢業後易D 轉獨立 / 僱主擔保
伴侶 - 天下無敵世界第一既移民途徑, 美英澳加無政府可以 reject 真愛移民

你好幸福，要珍惜咁嘅機會，好多人都冇

我都要靠自己儲錢都計劃

有 administration fee 既
唔多就真

冇記錯係3年內要滿160分，不過其實你有人請都已經有140分，另外既分係計你係咪high remuneration threshold，但係我本身就係auckland外面讀書，所以第日係翻同一個城市做可以加30分係work outside of Auckland，所以理論上夠分申請
不過都係個句，搵到工先得

有冇人知queensland UQ如果postgrad情況會唔會好d移民？
計劃都打算幾年後過去讀master既話

Ching 係讀engine/IT 嗰啲？

唔係咁好亞洲嘢，所以巴黎係次選

但巴黎的確係最多機會同好學校

你會再去法國讀？

如果我澳洲讀master，老婆可以攞咩Visa一齊住係澳洲？

可以tg 傾下嗎？
@littlelittlegirloo

一個sem 千零蚊港紙

Master degree 加partner 有機會未有offer 都夠160簽到iob search visa 比off shore 人士
不過依家講緊nz smc條隊大約要等一年半左右
感覺有機會佢地都會再加難 對上好似係17年由140分加到160

呢個時勢好難搵工，連出左名易搵工嘅香港都難

Yes IT

係香港讀書個陣做過兩年sales，但我偏向想搵翻tourism工，仲有一年先畢業，都開始考慮緊未來，搵唔到工先去老豆個朋友開既公司做，希望可以順利移民啦

見過唔少想移民既香港人都係無乜點諗過呢啲問題/唔做research/諗得外國太美好
再講一個正常中產家庭由零開始準備移民至少都要五年或以上時間，呢五年起計移民政策可以變好多，真心唔好咁老定

你student visa 佢好似係可以apply partner visa 去澳洲
有rights 做full time

如果你老婆既skill 係onlist 既話 佢搵到工時又可以做main applicant 去申請189 190 491

識人係咁

脫支其中一樣就係解除鄉土崇拜.
人類當代文明嘅中心係美國.

agger
識好多frd唔得但亦都識唔少fd得
比例就大概20個有7個得
基本上都係講運
識到好老細肯簽就係咁簡單

陪讀 dependent, 佢都係叫 study visa
PG 陪讀既人基本上係有 full work right

每個州份都唔同政策，仲要睇你讀咩major

好多人都係果一下 有心走 唔會依個post先問詳情

好多人走左 跟住撈唔掂 工都搵唔到/人工好低 PR又無 死死氣要番來香港 年中聽唔少

移民從來都唔易 你都唔鐘意香港堆新移民 人地一樣唔鐘意你堆垃圾無價值移民

所有野諗清楚 同另一半傾清楚 用幾年去plan去做 就算你走唔到 英文好 學歷都係跟一世

讀緊，佢地叫做semester fee包不同雜費同semester ticket(全state或者city巴士指定火車任搭）。

可以上DAAD搵下自己個field有咩English taught program

同意

識唔識social work?

去澳洲比較冷門嘅州係有機會嘅

同意

我自己諗嘅就係萬⼀移唔到，我仲有錢淨、多左個學位同語言能力會有進步，起碼有所得著

有錢咪去

唔該曬 而家準備緊文件報Master，發覺成件事唔係咁簡單

個問題係我冇partner，如果真係照你咁講，我下年畢業咪要考慮清楚搵咩工？我backup plan係去老豆個fd間公司做，係Hamilton，咁樣就一定過160分。

去紐西蘭會易d(好似係)

Exactly，同埋都by the way講句，你想移民去逃避香港政治問閻惡劣既話其實並唔係一個解決方法黎，除非你一家人肯放棄所有野跟你一齊走，或者你可以一步登天唔駛時間準備去移民既話，你都係要面對返香港既問題，係無得避，同埋去到外國唔代表鬆一口氣，係外國生活除非有親戚關照，如果唔係既話生活上遇到既問題唔會比起你面對香港既問題少。

如果目標係移民既話記得揀岩科讀 睇事先研究左個分先 雖然讀完果時可能又轉左
澳洲某d 熱門野（會計）依家搶到100分
同埋有partner 有機會變成扣5分

睇你份工做乜
新制下好似你個offer 年薪過中位數54000nzd 左右就count 你係skill employment
你老豆fd 可以比到offer 你做skill employment 既話根本唔洗讀master

Hamilton job offer 都值80分 其他果d bachelor degree 同年紀加埋應該都夠

至於你話54000nzd 多唔多就真係睇做咩...
以我所知有部分職業係排快線（RN, teacher 好似係）
或者年薪係中位數double 會排快線

巴打咁熟係咪已經變左洋腸

唔係啦
我只係17年尾決定之後自己研究同準備左一排
一路都係揀緊澳洲/紐西蘭
英文廢應該澳洲好難搞
本身決定6月用whv 去nz 鋪路最後都係比中國病毒打亂左計劃既人

依家開始直接apply 其他國家既工睇下得唔得

人生如逆旅 我亦是行人
大家一齊盡力啦 我今日都準備係連登搵人私補學國際音標

讀護士移民囉，ielts 7分可報，讀2年

坦白講，學國際音標對學好英文冇幫助

唔去喇 覺得我唔係咁適合係法國生活
一黎法文廢 二黎好難識朋友
當時識既朋友多數係韓國人/Asian
識到一個local 但話題都唔算好多
巴打如果法文叻玩運動之類會比較易識fd
或者執靚仔d 係咁落club party都得

三黎鐘意地方再大d同natural d
法國地方係靚 但都好城市化
再讀想去加拿大或者NZ

幼教機會比較大

同問 但係考慮緊澳洲同NZ

即係英文唔夠分，就昆你幾皮野就OK? 巴打有冇TG?

幾年前都仲話較為易
而家真係好難
啲分收得越黎越高

New zealand 英語系國家黎講易適應d
同埋據說對移民friendly d
環境靚 地方遠
同埋入左藉後可以去澳洲工作 但benefit 差好多

德國就可以歐盟行晒
但歐洲好易有語言問題

法國要融入真係唔易，法文係佔一個好大嘅因素
但趁後生想去外發展一下，真係唔得先翻黎

其實去外國讀書 然後移民 真係有得諗
好似加拿大咁 係當地讀完書做到PR既機會大好多

兩姊妹打算一前一後去外國讀master之後移民
會加方便你融入當去文化
其次移民都會易咗

去下啦 去到先知適唔適合
再唔岩既 返黎香港拎法國學歷都唔係好差
巴黎政治學院咁出名 巴黎讀都呃得下人

冇能力
有兩間唔係咁叻嘅南法學校已經唔收我

你去左the pier MMA先答你

巴打NZ讀過書？介唔介意再講多啲
價錢 讀咩科 行情等等

瑞典，博士

GOOGLE完,加拿大真係比較易
有DEGREE過去讀法文COURSE
拎到B2又可以加分

無讀過 有諗過
價錢當200k hkd 一年
有一年制master

有，加拿大直接EE啦。讀完PhD都應該夠分

咁易攞B2咩？重新學一種語言喎

唔係美國最難?

因為法文b2唔易考，所以咪有分加

有冇講下少少info

有冇得*

香港人容易，前提要搵到工同僱主肯sponsor EB2。

如果有能力自己搞。

係, 老公英國讀完PhD就申請加拿大EE

但你搞NIW/EB1，佢唔係要你舉證自己係果個field既top 1%?

有fd讀UBC forestry master, 包placement, 畢業後順利有工, 上年拎到PR

。

係呀，比五六千搵律師搞佢肯收基本都無問題。

香港人排NIW會快過EB1 （排rest of the world instead of China)，唔駛向難度挑戰

EB1A, O1

台灣

小弟又係澳洲master，舊年移

O1係乜？

我一開始諗住搞EB1 律師直接話香港人排NIW仲快

優秀人材簽證

你咪撚過嚟 又多隻港豬

有無DETAILS,巴打做邊行,需時幾年
你拎PR定拎埋PASSPORT

同問

同qs
ching 香港有牌？

借po一問 有冇人可以分享下要大概咩成績先可以攞到加拿大master主要想知UBC/UT

點解唔要？

份工最少要25.5時薪

491 visa每年54000人工先有得留低， 新仔除非讀專科唔係諗下好

無架, 加拿大移民 top3 contributors China / PH / India
其中PH 同印度仔都好撚怕凍, 佢地唔夠分去澳洲先試加拿大
再加埋英國佬幾乎清一式移澳洲, 噤梗係令到澳洲多左好多人爭啦

利申: 好多舊同事係呢兩個國家既人

其實紐西蘭學費應該唔算貴
反而想知如果3年內都搵唔到中位數人工會點
同埋當地人請人會唔會好注重間u係nz排第幾

美國難在無親屬會變到無乜機會, 又無統一計分方法
成個系統都混亂, 同英國差唔多, 自然唔多人考慮

屌 我都係 本身諗住去working holiday 探下路先
仆街武漢

咁之後做咩？
繼續做research ?

你睇下英文試個計分方法就略知一二
加拿大 ielts 只要 all 7.5 就攞爆英文分
但澳洲要 all 8 先爆
all 8 同 all 7.5, 係兩個層次

我本身連職都辭撚埋
好彩係香港搵得番

香港無用

有offer 咪繼續work visa 到你唔撈為止

再加上加拿大要求較低既分數係 speaking & writing
本來就係香港人既弱項,係弱項上反而要求低, 噤自然就簡單好多
你睇下統計就會見到考到 S&W 8 分既人係得10% 鬆D
但7.5 就多好多啦

可以打多過一份工
有心移民讀完master 應該人工都meet 到呢個數既
不過重點係要係regional area 搵到相應工種唔易
變番做雜工果d 又可能唔夠收入

澳洲既話可以諗下190
玩法同491 189唔同 唔係鬥高分
識人RN 65定70分有job offer 都有victoria 190 invitation

首先要係skill list
所以都係個句， 如果係為移民， 唔係專業科目真係唔洗點諗

呢度中位數都係得 43K 左右
要多11K, 代表每個星期要多200 蚊, 普通人大概要返多8-10 個鐘
非醫療專科真係唔係噤易 不過香港人捱慣, 無野既

諗住報master of social work

咁on list 技術移民基本野啦
澳洲個問題除左高分外
仲係每個state 要既人才唔同 仲會隨時close
好大變數

所以呢， 樓主又唔想讀master,
又諗住求其揾野讀，
咁就算啦唔好諗澳洲， 非專科難到仆街

樓主up 得出覺得澳洲最易都知佢無做功課
5 年前就易

nz就得，澳洲個partner工作限制跟個學生，每2星期40個鐘

比負皮果啲住過澳洲未

一，小弟典型城市人，唔習慣去邊都要揸咁耐車

二，種族歧視好勁。澳洲人當你大陸人，去到邊都有差別待遇。大家有冇試過cashier上一秒對住local有講有笑，下一秒對住你閪撚過黑警塊閪？我就成日都感受到。

三，好多大陸人，除非你係墨爾本悉尼以外嘅地方，否則大陸人分分鐘多過澳洲人，但係Mel syd 以外嘅地方我又厭偏遠

四，冇特色食物。每次有朋友問我澳洲有咩食，我幾乎諗唔到澳洲有咩特色嘢（袋鼠肉不了，難食過咖喱味嘅屎）。香港都有粵式菜同香港小食，台灣有牛肉麵同水果，日本有壽司拉麵，澳洲有乜？vegemite?不了

我記得好似唔限， 起碼幾年前仲係

main 讀 master / PhD, 個 dependent 可以無限任做 (2 年以上 course)

利申: 過來人

Master 唔係要by research 先係咩

有興趣+1

好問題
去問由我巴

去左美國讀phd 睇下grad 會去邊做野

You cannot work more than 40 hours per fortnight. A fortnight means the period of 14 days starting on a Monday.
You must not start work until the primary student visa holder has started their course.
Exceptions – family members of the following students can work unlimited hours once the primary student visa holder has started their course:
students studying a master’s by coursework or research degree
students studying doctorate degree.

CS?

幾歲先?
> 30 先讀完就留返係美國, 唔好周圍走, 否則好易令你最終移唔到其他國家

1 就你自己問題， 澳洲直頭玩車勝地

2 呢個真， 總有班垃圾會歧視， 周圍都有， 試過比病人歧視真心想一巴車埋去

3 大陸人係真係多， 其實唔止mel同syd, 基本上周圍都有 但要睇人， 遇過d反共反中黄到金有， 藍到紅咁既樣但又死都要留低唔走既都有

4 酒算唔算， SA wine好飲同易飲， pie floater唔知算唔算， Halal snack pack(Adelaide叫AB) , Angels on horseback? 其實除左酒幾出名我都諗唔到有咩特色食物， 就算有都上唔到枱面
不過要食fine dine就偏平同有d質素算係ok

想移日本，無計

咁冇了樓主都係讀master啦

媾架妹好呀

日本入籍聽講都幾難

有冇plan緊法國既人？

最近都有搵overseas 工
日本番工黎講真係可以地獄過香港
By 佢地寫既terms

生活習慣唔同, 適應唔到就無計啦, 香港興飯來張口, 餐廳就真係香港贏曬

澳洲農家apple pie, SA 酒, 和牛, 海產(龍蝦鮑魚生蠔), free range 肉, berries, cotton candy grape 等, 好多都獨當一面

如果單身一定去啦，唔洗諗，又平

海產貴到仆街

我想係嗰度退休咋 （目標40-50歲內）
為左係日本退休而番日本工，憎左日本點算

去到外國唔識煮飯會好窮

有時間揮霍既話可以whv 試下先
日本工作文化我自己就真係覺得幾唔岩香港人...

想問西歐北歐讀pg易唔易移民
將來會有澳洲身份但係想出去試下
又驚炒咗去澳洲又冇工開

興自己捉

大筒木一樂賣拉麵就ok

認同, 我都認為人唔應該只係一個地方長大讀書工作, 而要去唔同地方闖盪
所以會 plan 仔女去外國留學同做野

咁快又改左...?
但其實我係覺得澳洲政府越黎越唔想收移民
D policy 都係想推晒d 人去偏遠地區同埋有job offer 先invite

諗住讀書鋪路技術移民既巴絲真係自己小心...
好有機會讀完之後個scheme 已經唔同晒

好耐先捉一次， 仲要睇季節， 仲要鬼咁遠， 平時突然口痕想食就煩

朋友個細佬working holiday燒叉燒燒到攞左澳洲護照

幾多年前？

但我土生土長香港人
唔驚唔適應
只驚冇當地文化去澳洲難搵到工

正常， 早幾年移民易， 然後班移民湧哂去mel, syd, bris, 又自己聚埋好多連英文都唔識又或者唔融入澳洲生活， 炒起哂所有價， 同時其他城市冇人去冇咩發展咁制

讀書移民有風險，讀書請謹慎

但都要睇搵唔搵到工，同埋而家啲分都越來越高
有好多fd搵唔到工

7-8年前

依家都仲可以呀， 廚師缺人， 尤其識燒叉燒鬼佬唔識， 你老細肯保你就得

Lm學嘢

藍領果d 其實係分仲係偏低
因為真係無乜人肯做

睇你想做咩， 文化呢d野多d出去玩同人吹下水就開始識

世界都唔同左

好多時講話當地好缺某方面既人既真正意思係

當地好缺 有某方面既 本地經驗既人
Freshgrad 外國人其實優勢未必真係好大

香港讀書都可以做野移民既

超偏遠農場放牧個d, 仲有整車整拖頭， 呢d位老細肯保同肯捱幾年就得

但真係要肯捱

MASTER?$

係，所以揀科好重要，唔好讀啲太generic嘅野
你要諗下點解僱主要請你而唔請locals

本身係香港燒開下話

有咁既決心我覺得都值得比你移...
當一個正常香港生長既人 都唔好講生左仔女有百幾萬燒
要放棄繁榮新潮既香港去d 鄉下地方做苦工都唔係一件易事

Freshgrad其實老實講， 又要教你做， 又要培訓你， 仲要唔知你會唔會拎完pr就走， 除非真係缺得誇張唔係好少會請

識人澳洲讀完RN 都搵左幾個月工
最後先有個鎮仔offer 佢causal offer
個個月咁續約...

不過個offer 都幫左佢拎到pr invitation

唔係怕唔識文化，係怕用海外pg嘅身份去見工啲人當我唔識當地文化會唔肯請

係
遇過個係農場放牧同榨奶做左幾年拎pr既， 真心佩服佢， 又悶又攰又多烏蠅又臭，天氣40幾度同幾度都要做

RN唔洗咁辛苦下嘛
自己r既姐
我個陣做左2個幾月，
同間野r左兩r就有perm位比我

外國人freshgrad 黎做野
唔洗問都知係為左移民

我喺加國，呢邊allied health其實好多一開頭都淨係俾casual 位你做，有opening 先再轉full time
喺city一定難搵啲，本身人咁多，去偏遠地區可能可以直接出full time position俾你添，但睇自己o唔ok去嗰啲地方囉，有啲太偏真係嘜都無

巴打有冇考delf? 最少都要B2-C1先會收
我係香港pass左b2先過去exchange
法國個邊同local一齊讀法文programme讀到就死咁濟

都係要捱番一兩年拎番d exp 同pr 再出番去
香港相比起黎真係好易搵到工
失業率真係好低

係人都知
但移完都要返工架
驚既係你會走， 唔係怕你移民

真, 唔好諗住自己醫療科就會有份好工
完全唔係呢回事

但我嗰行見香港無嘜openings，呢邊好似多啲
本身有諗住回流返黎，但而家應該唔會了

呢個都係一個政策問題
我知澳洲以往都係好多人拎完pr 就入去拎盡福利但無乜貢獻
搞到依家難到仆街

同埋人工偏低呢， 澳洲Pharm撚人工已經跌到谷底

你係AH? 加拿大定香港畢業?

我都想咁樣

所以依家移完民頭幾年唔會比你拎福利

係，加拿大讀緊

人工黎講香港一般都跑贏...
剩係講稅率都已經兩個level

所以我一般同人講移民都係話錢就預左少過香港
交完稅同生活費後有d 錢儲下去下旅行已經好好
香港絕對係搵錢好地方

搵錢係香港搵得多啲，但樓好貴

見過 $22/hr
真係老麥炸薯條都高過 pharm

考左b1
所以我報英文／英法programme，唔報淨法文

咁係好事
香港個前景太模糊 有得走都係好走

good on you
你重可以去美國, 應該會直接認可?

依家連gold coast同adelaide都唔易...melb同syd唔洗諗...

AUS TAX好高
朋友話90K AUS PER YEAR要交3成TAX..

不過就算係咁,點都想去澳洲

呢方面我都計過數
其實計番收入同住capital city 黎講
供樓既錢佔人工比例唔會話差好多

不過住外國又未必真係要買樓
香港就話可以二手樓賣番出去賺錢

外國地多d 人唔prefer 買二手樓...
識個人美國買完樓一排比人炒左要relocate...
棟樓賣唔出

sydney想搵個白人都難

其實係咪去D山卡啦地方
拎到PR可唔可以去返SYD MEL
定拎到PASSPORT先可以自由走

$22 都有咁誇張
我見都係$30左右， 但讀完藥劑拎30真係....

唔可以直接轉牌，要考個試，直接轉香港就得
但我無諗住去美國，雖然人工高啲，但整體環境福利鍾意加拿大

想問下ching
我依家二十歲頭，黎緊十二月under grad，讀master費用如果全部自負會少吃力，但自問英文能力ok讀寫講係business level唔大問題

自己就單身寡佬，屋企兩老藍屍但係層樓基本供滿佢地儲蓄又夠食

如果我grad就去外國博唔博得過同有無咩途徑？

你覺得ok 咪去
歐洲某d 國家稅會有40-50%添
例如德國 瑞士

MEL仲誇
機埸有殘體拍示/廣告

pr睇你係邊隻， 189可以周圍走， 190麻煩企多幾年

本身間u唔錯，係讀個科唔係sci engine health類唔夠專

福利都好重要架
北歐稅高無人會講
AUS真心享受福利COVER唔到交既稅

華人同印度人區咩都有可能發生

我想搬去suburbs, 唔鍾意太多人嘅地方，啲樓又平同大
揸返車去city都係30-45分鍾，我又唔係要日日去city
不過到時睇下喺邊返工

不如你講下aus 有咩福利係你享受到

$22真係揾鬼做
寧願揸遠d返都唔益佢

係澳洲住過兩年 好難想像自己要一世住係道
除非好鐘意大自然同沙灘
咩潮流都慢其他西方國家好多
如果好鐘意藝術 音樂 歷史 呢道真係遠遠比唔上歐洲
如果去旅行 最多內陸同Asia Pacific
去轉歐美閒閒地都15-20個鐘

你生夠4 個就唔洗做野, 嘆世界得啦

其實我都係
不過我女朋友話大屋打掃好麻煩
同佢唔識揸車我都會好麻煩

不過講條鐵 依家比武肺搞到planning 亂晒

生左仔可能有， 但cover唔到養仔筆數

咩意思?

生4個等咬老綜?

所以好多國家移民都無速成 要達到最終目標(passport) 你肯唔肯經歷一段未必如你所願既幾年

搵得呢個數都唔錯啦

當然啦, 加拿大居住一定好過美國
但事業發展黎講, 加拿大真心輸

雖然我無係果邊住過只可以上網睇
但真心覺得呢個tax rate 黎講澳洲福利算係一般
最大優勢我諗係時差相對比較細

其實我都無諗住買好大，諗住會接埋屋企人過黎，買間大apartment/townhouse，唔想住house好多野搞
車可以學架姐，唔難嘅有車一定方好多，呢度養車無香港咁貴

為左離開香港,我OK呀
本身係香港又唔係咩專業人士
打緊份19OFFICE工唔上唔落

Racism in Australia is one of if not the worst among countries

香港人=又唔想付出又想拎盡著數

仲有就係經歷完後到頭來可以乜都無

係啊, 成個中東區都係呢類人

電單車牌
學牌出車可以上公路揸100

讀易，留難

美國回流

Canada 係咪算易接屋企人去
楓葉卡就可以帶埋？

1年好似16-17k euro左右睇咩科啦mba 35k

咁又唔好,唔想變左大陸人咁

我揀Allied health 都係想穩穩定定，養到自己同屋企，無嘜事業心人工都係跳pt咁上
加拿大其實東岸都多機會，人工俾高過西岸
咁當然美國工作機會多，但綜合所有野我都係揀返CA

落左地先諗
So far 自己有車牌應該都handle 到

巴打咩藍領工,咩國家

你要歐洲歷史姐， 澳洲要睇布布既歷史同藝術
旅行真係大問題黎， 飛去邊都鬼咁耐同貴

啲人想移民又無錢投資，想讀書移民又嫌唔岩讀

stay 24months係指成個UK定點?

真 外國車算係必需品
香港就係luxury
Suburbs 直接泊埋屋企出面又唔洗泊車費
香港剩係個車位都幾千蚊一個月

啱啱上網睇，citizen/PR都可以申請父母
同埋你要證明你收入夠sponsor佢地
process time 20-24 months

Victoria market 附近8成中國餐廳/舖頭

真係咁誇張咩， 殘體字我知不嬲都有， 揾唔到白人會唔會太誇張 (box hill除外)

其實西方國家盡量都做到d 人after tax 收入唔差太遠
好就大家無咁白鴿眼

同埋呢邊買apartment通常都送個車位俾你，就算要租都唔太貴

咁算幾快
因為親屬移民黎講我知紐澳已經比中國人玩爛左

香港某新界大院閒日一日2萬張單做撚死， 有錢冇命洗

呢度班澳籍中國人反而少呃福利
一來本身都有錢, 唔洗/ 無得呃
二來根本唔9 識字, 申請唔到 (雖然已經有免費翻譯)

讀書：瑞典PhD當返工咁計入居留時間，夠5年可以入籍、丹麥study visa計居留時間，讀完＋做嘢3年半加埋有8年會有PR＋1年入籍，或者語言分高、人工高嘅，PR只要做4年嘢就得＋5年入籍。

付出同成果不成比例

睇你點睇啦
香港都有香港既好處

其實我唔太清楚成功率係點，因為我屋企人本身加藉但喺香港（我亂入黎）
但有朋友自己搞緊移民，之後都想申請父母過黎
加拿大如果仲係trudeau做緊，移民政策應該唔會大變，但分就一定會越嚟越高

相比之下香港其實係好富裕既社會
好多閒錢

香港係有錢，只係比垃圾政府同中共玩壞左

美國難在公司一日唔幫你搞綠卡，淨用work visa吊住你，返幾多年工都無用。到續visa上限都無綠卡就要返歸，一係再讀master或以上輪迴多次。

噤瑞典咪直頭係送PR
如果入到加畢業既話

搵白人都難有D誇
但係SYD MEL CBD白人同黃種人可以6:4

香港呢一個地方仔可以做到國際知名好大原因都係因為有錢

其實澳洲做呢D工人我見好多都白人做返
因為好PAY?

呢個正常， 個個都湧入去再加埋留學生

不過去gold coast就奇怪點解咁多日本人

成功率應該就ok ge
多數個問題係條隊太長
驚等到屋企人過埋身都未批到

澳洲慢果條隊好似等十年
紐西蘭直頭早兩年close 左 今年先開番

一係專業人士 一係學術 一係你本身好top英文近native 性格outgoing

其餘都難 再唔係行藍領路線

有遠見嘅應該90年代00年代已經做左

master都覺得貴你生活都成問題 搵工都預有d錢摵
歐洲讀master幾乎唔使出錢

香港個金融市場的確唔係講笑

所以移民之前要做好期望管理
生活既落差係好大

係啊, 所以年中大把人要執包袱, 呢類僱主擔保移民係好唔公平囉, 咩都俾腦細食住, 明明夠料都要走, 點解? 因為政府要將移民既位留俾班質素無保證既依親移民囉

應該要快手正正經經搞好個技術移民, 將依親既位轉曬俾技術
噤就最符合美國長遠利益, 不過民主黨一定最反對啦

垃圾賣國民主黨

Ching讀邊間？我搵到果幾間全部都收好貴

係，佢話就話24個月，但一定唔止
所以趁早搞

仆街d 講
唔少人移民係為左後路
移完番香港賺錢既大有人在
第一 人工高
第二 local, 做到manager grade

正常白工(正常人工福利) 會係請返 local 做
黑工(低人工, 超工時, 無福利, 任何一樣都係違反 visa condition) 咪會俾無身份既外地勞工囉

好多好多好多.....
日本人集中係QLD 的

睇下幾時玩完
再整個明日大愚清空庫存

不要再說了, 只請女人

97楓葉國回流見唔少

大愚再出發
珠港澳再出發
大灣區再出發

真心唔怕辛苦,做藍領
去澳洲山卡啦做到拎到PASSPORT我都肯

加拿大唔係好貴咩？

人係貪心既
想享受香港既低稅率
又想要外國既自由生活
見唔少人移民美國又想逃避全球徵稅

直情送護照，係睇你肯唔肯去讀

英語系嗰啲通常都要錢。

又要學語文
非專科 要叻仔 醒目仔 先夠爭工

大家有信心

Master needs dalf c1

第二點。英國一鳩樣

Phd 唔駛錢

可以睇睇澳洲 tss visa (唔知有冇記錯）
即係457visa之後既新visa

做住1年IT狗先囉

Ireland republic =/= UK
不過英國都話會改 宜家應該搞唔成

你睇緊邊間？ 咩科
我已經有offer 係手 考慮緊

要， 有分整車同整拖頭兩個科

澳洲都唔平

120分係幾年前已經無咗。加到最少160分

木工係指最基本要識起屋，因為外國大部份屋都係由木建成，再加唔同唧外牆物料(jig board, weatherboard, concrete etc..)木工係要由做好地基已經要開工，直到整間屋包括內籠都起好，仲要做 deck, fence 等等。傢俬佬係最唔等洗果科，無乜人要。

其實如果你唔怕學外語可以諗吓去歐洲，歐洲學費平。我依家諗緊下年英國UG畢業去歐洲讀Master

唔係掛，你行 SMC 最少都要 IELTS 6.5 喎
當然，你如果有兩年 local 大學全英文上堂嘅學歷，有機會申請 resident 嘅時候唔洗俾 IELTS, 但係移民官有機會都要你交 IELTS 成績。
邊個話俾你聽 NZ 唔計 IELTS 成績咁好 ?

英國真係睇邊度，我喺愛丁堡呢邊冇乜，但係我一去南部就好唔舒服，你唔開口啲南部鬼佬就會一直當你大陸人

你有都唔俾你做，大撚把人同你一樣position

以前190唔駛住係果個state, 拎完個Visa搬去邊都得，以家冇依支歌仔唱

54,000 好似係要做返佢讀嘅行業
double 先可以唔計行業
又改咗？

唔行SMC得LTSSL嗰d咪得

個個話唔介意去做藍領可以移民，係呀不過唔該你去當地讀書先，技工好多都要有牌甚至係要當地牌，唔係你話做就做
嫌讀書貴唔肯俾錢就注定條路難行，無得話人地唔俾機會你 ，人地根本唔係老奉要收移民
仲有嗰d話驚讀完書改政策/搵唔到工，咁驚就留係香港算數啦，不嬲都無包生仔，人地除咗可以叫你gogogo之外仲俾到d咩建議你

巴打，移民如果你唔留喺嗰到，仔女一樣唔會係local咪又係要喺香港接受洗腦教育，咁咪嘥氣

最低成本一定係雇主擔保 不過呢個一定係最難
冇辦法又想快一定要讀書 着搵唔搵到工真係講運氣

藍領其實真係好辛苦 講就話唔介意 你試吓澳洲三十幾40度下係地盤做嘢

事實唔係咁易留
一黎搵工難
二黎work visa未必批

我而家係紐西蘭
我好唔鐘意個政府屌
個哨牙妹假撚到

Agger
就算比PR我都唔要 x2

無辦法啦香港大部分人仲係井底蛙個腦仲係度FF以為外國既月亮特別圓
佢地未住過白人既地方唔會知道白人係幾racist 做野處事方式又on9到你諗唔到
個撚個香港人以為移左民去外國就好似上左天堂咁 事實上自己地位已經變到難民級數做緊二等公民

你以為係外國搵到工就好似係香港咁做得耐就有機會升職？ 你訓醒未 鬼佬係唔會比top既position你做

香港人由細到大食慣好野完全冇諗過係外國係冇得食車仔麵食譚仔 結果係點？ 我十個移左民既fd九個都一年最少番香港一次就係想食番香港d好野

香港人本身都有種難民基因有事就自己走先
咁想移民咪移囉但移左之後唔該咪撚叫自己做香港人

CS照計易搵，你fd邊間u?

美國讀master, 除咗it,tech, 仲有咩科係受歡迎？

d人唔明，去讀書真係為讀書咩，為咗個visa咋嘛

難聽d講，你係俾錢買post study work visa等你可以囉住個合法work visa入場搵工，之後移民成唔成事係睇你自己本事

你連入場費都唔肯俾跟住話人地落閘，到人地真係封埋留學生意你先話人地落閘都未遲。至少我自己係nz你肯俾入場費嘅話無乜聽過學校唔收

就咁問讀書移民好唔好鬼答到你咩

當地搵個spouse😂

係咪認真想搵人私補英文？
視像教學okay?
pm傾丫
tg littlecatbb

巴打你講得好岩比錢買post study visa
我而家係aus postgrad 緊 一樣諗法

你一堆井底蛙論都算，人地移民叫唔叫自己做香港人關你咩事？一向都只有支那人先咁care 呢d XX人label

首先你要識德/法

再check 番又未到double

真係要仔細睇清楚
如果唔係就搵agent 好d

每個人目的唔同嘛
仔女有無外國passport 個個國家唔同
要睇番佢地條文

要自己搞得NIW同EB1

讀完去日本/加拿大/德國都有機會

但美國跑去加拿大。。。。。

識人去vancouver係NYIT讀master
一年學費唔洗18萬
佢個program一讀完就有省提名

STEM PHD搵工唔難，assume間u唔係野雞，讀phd期間如果有努力建立connection，未畢業就可能有offer 。更唔好講如果個department勁的話，透過師兄師姐internal referal更容易有工做。

Ireland la

我screen緊邊度可以讀書移民睇到咋，未諗咁深入住

想去但諗住過多兩三年先去法國master 儲下學費先
學緊法文 啱啱英國U畢業

有offer 仲有咩考慮？報果時已經考慮哂啦。有機會一定去啦

宜家身在Mel，另一半拎489工作咗一年
三個月後就夠分申請189/190
我就讀緊cert3 child care ，諗緊應唔應該讀埋個兩年嘅diploma
因為就算佢489後完咗，如果再無公司sponsorship 同申請唔到189/190
我都可以申請grad visa/好彩搵到學校sponsorship buy time搏機會留低
但讀埋diploma真係好花時間同錢
我應該點決定好

可能未有身份?? 無身份好難搵到

d人唔想承認呢個現實，成日覺得自己好似天之驕子有好多選擇，等佢地慢慢study下咪知現實係點。

唔計依親靠自己一向得幾個選擇，真話係難聽架喇
好撚有錢-->投資移民，大把國家一直開放中
有少少錢有時間-->讀書
無錢後生有時間-->Working holiday
無錢無時間--> 囉travel visa去搵工求雇主sponsor / 娶外國人 / 嫁外國人 / 收皮

黎黎去去都係呢幾款架啦，無錢窮撚又話無技術嘅成日口講想移民，移條毛咩

489 唔係住夠兩年 regional 就可以轉PR 咩

有冇人研究過愛爾蘭？學費似乎比其他英語系國家平啲，入到藉嘅話又可以歐盟英國兩邊走

咩program?

on9 仔仲喺度諗
成車香港人上年一早出發哂

澳洲 cut 緊技術移民
經濟差本土意識抬頭 雇主擔保愈嚟愈難
有本事你就真愛

有研究過
不過你讀既科要起critical skills list之後揾工先有著數

支那大有間唔知咩紐約學院 有幾個master係讀完直接送pr

入藉難
攞pr唔入藉更難

489工作咗一年已經滿足咗要求啦，住多年就可以申請887pr，點解要申189/190？

MS in CS，去美國

結婚，一野ko

5毛定唔知黑警黎 一早block鳩左

你讀咩科?

其實向外國一樣做到manager grade
只不過好困難。。。。。。

真愛必勝

Btw 咁嘅時勢 WH 呢條路都可以收皮

喺香港搵個澳洲藉香港女仔結婚

有個好友係澳洲邊讀邊做工程
不過首要條件係父幹 因為佢有2層樓新買係個邊

其實只要你中學已經喺到就唔係咁難

其實移民唔係為自己咁簡單，係為下一代可以喺人哋個社會都立到足，如果得自己嘅話去邊都得啦

我朋友都搵到

得返wh->真愛，一係wh->學生

大把人屋企無錢都係去到邊做邊讀，移澳谷有個巴打都係邊做地盤木工邊讀唔好搵太多籍口

但唔係個個國家都比你咁做

唔係籍口 意思係最好有bonus者
你有決心係好事 加油

唔明點解啲人話外國揸車唔方便

我住屋，一行入garage上車，揸15-20分鐘就到shopping mall。外國停車場仲有分區，可以揀番個近你要去嘅商鋪嘅停車場。全程唔使同人迫唔駛等唔使搭公共交通工具。

係香港，剩係要我等lift已經唔方便，落到街已經10分鐘，仲要行去搭車，又要同人迫，仲要分分鐘冇位坐。

如果香港自己揸車仲煩，又要搵位，泊停車場又要兜十幾層先上到去，仲要比幾廿紋一個鐘。泊完車又要等lift落返去

我外國泊車一野鏟埋去就搞掂，仲要唔駛錢，舒舒服服。

所以我真係唔明點解外國會唔方便

有license 會好d, 但一般去到外國，佢地真係當你奴隸多過自己人。 美國澳洲保護主義好強，表面睇唔出，見工/入到去做一陣就feel strongly, 同埋唔會有太大機會升。
真係走，唔介意獨裁，新加坡會最似香港，英文夠勁會多人崇拜，政府中意外來精英。

唔鐘意哨牙妹，9月咪選國家黨囉
睇見阿橋仔早兩日副口臉，都諗緊仲投唔投佢地
今年仲要投埋大麻票喎
你 OK 定唔 OK ?

無事就叫賣港賊
有事就叫國際綫嘅手足
真係人格分裂得緊要

未有投票權，只想講哨牙妹做得幾好，條橋想搵嘢彈下抽下水撈選票點知辣著勁多人
唔封唔lock down肯定仲大鑊過而家唔lock down經濟就會無事d舖頭就唔會執咩
呢邊health care受唔起outbreak

個個都話去讀master
你地d錢邊到黎？
仲未計衣食住行

IT 9 去袋鼠國WHV,儲夠本地經驗
雨革第一日入紙
依家諗返真係百般滋味在心頭

d人一聽到要讀書洗十幾廿個就話窮撚不了
慳返啖氣

其實我黎左一年左右
我諗我要再用d時間了解下紐西蘭既政治
同埋我係冇得投票既haha

其實離9月仲有4個月
睇下喱4個月點先啦
而家覺得4個月後就好遙遠既事

可能下星期又2nd wave然後又level 4

部分同意

一，揸車對我黎講係享受，Mel沿岸隨便你去camping睇日落又唔洗同人迫。我最頂唔順係香港行個山都要排隊；澳洲好多靚景都人跡罕至。（當然澳洲有部分易行近城既山都好多人，但起碼唔似香港度度都係人、一個山頭幾十個camp)

二，歧視暫時無遇過，city人相對係冷漠小小，但未到歧視程度，同oz玩得好開心。（歧視邊度都有，但個人感覺唔嚴重，至少無中港歧視咁勁。）（當然武肺之後就唔知了，歧視應該會嚴重左？已經唔係澳洲。我屋企人就話無乜感覺。）

三，的確多，特別係Box Hill同Doncaster，當中亦有黃有紅。老一輩特別多黃；後生一大堆粉蛆，完全溝通唔到。CBD就64比、4華人。

四，的確出去食無香港咁方便同平，澳洲商場食肆都比較早off、唔似香港咁一落街就有而且比香港貴。相對黎講肉食同奶製品比香港平同新鮮；菜就比香港貴唔少、特別係薑葱，但拉返勻自己煮既話生活費平過香港。

五，樓價比香港平得多，生活空間比香港大、無香港咁迫。城鎮配套都唔錯；weekend可以去燒野食什麼的，好多公園有公用電子烤爐、好多娛樂都係免費。（不得不提既係華人區好多爐都好撚邋遢、傳統oz區真係乾淨好多；唔好同我講咩樹大有枯枝、呢個係比例問題。經常為呢一大班無公德心既“華人”感到羞恥。）

六，相對歧視，我反而覺得oz好nice、特別係老一輩。好多小朋友都好串、成個爛仔咁，但去到一定年紀就好友善。

鍾意清靜休閒澳洲真係唔錯；香港就配套齊備加方便。

呢幾日咁多移民post
其實呢招好難，如果要續work visa既地方
大概十幾個先有一個搵到工

澳洲讀書最貴啵. 要平啲唔去加拿大？

旭d就3，40萬
後生又有父幹真好

睇short term shortage list
不過個表年年轉

工黨：用派褔利，工人票為主，整個黨無乜邊個對經濟有認識
國家黨：向有錢人傾斜，主張引入有錢人(支麻人）救經濟。民生事務嘅政績麻麻
優先黨：阿副首相-皮蛋，哂 9 氣，係工黨唔夠票先俾佢攞到個副首相位，好多嘢都係成事不足，敗事有餘。

但當地揾唔到工咪gg
你有無信心畢業後會揾到

有錢俾首期買劏房但又無錢交學費

美國讀master, 除咗it,tech, 仲有咩科係有前景？

醫療會唔會都穩定？

咪就係俾完仲邊有錢交學費

btw,我係講緊2x歲個d
咁後生有幾十萬揸手，話去就去讀個d

美國一樣會炒醫生護士

美國做乜都好,都要好勁先會好好前景

最好考埋b2先讀法國master
你想讀咩科？

1. 各有所好
2. 香港人一直都閪我面 我都一直閪香港人面
3. Just like HK
4. 自己煮

你要數缺點實有得你數

你以為台灣無 ?

冇人講德國既點解

master唔駛錢又有英文course

係移民煩少少，但左膠大國，驚閪咩，西德啲人好nice

但係上面啲人話cs讀完出黎供應太多要同大陸人印度人爭飯碗

Dieticians 呢？

要去到邊都要啦

我係台灣日本澳洲都住過，梗係住過先揀台灣

舊年喺台灣畢業搵埋野做
自己經驗台灣對香港人印象幾好
前提係你喺讀書期間要將國語學到9成似台灣人
台語最少要識聽唔識講(部份公司)
英文要好過8成台灣人(唔難)
融入方面要下苦功

其實係咪有僱生請就一定會移到？

連幾廿萬都冇講咩移民
似做難民多啲

見過用 traveler visa 打工
心諗做乜9

香港淪陷,人人皆難民啦

大把人係香港打工儲錢供自己去讀啦

而且重有獎學金呢樣野，好多人讀書都係攞住獎學金去留學架

唔好井底蛙啦，大把 full scholarship
香港最出名既有志奮領，一年有幾十個人攞到

志奮領 啊，無志無奮無領唔好諗鳥

咁有d case拎住5，6萬就移民
個d咩case?

係啊，美國醫療真係唔算穩定/ 有前景

大把讀完醫都唔做醫生轉行

反而 biotech, biochem 呢 d 有前景d

如果夠 top 既話

攬炒

咁有獎學金即係本身都讀到書啦

我講緊既係本身讀書又唔係特別叻個班
連英文都唔識多個
又無父幹
如果想走可以點走？

去到呢刻
不論咩皆層都用盡方法想移民

冇錢移到果邊初初都係諗生存
儲錢既意志都冇移乜丫
年齡許可咪ah

Wh

Here

又無技能又無錢又唔肯捱
噤人地點解要收你, 咪玩

More

搵個gay 結婚應該得

有整車技能但澳洲/加拿大個邊唔多馨香
肯捱肯做
希望有巴打係當地開車房可以請我

我曾經見過有人請整車,50澳幣時薪
唔吃香?

其實澳洲讀個藍領都係十幾萬 計埋生活三四十個平平地唔大使都比你留到三四年 未計你搵parttime做下幫補家計
反正係香港都唔夠你上到車 趁後生當避世又好買個機會又好 就算搏唔到PR都係個寶貴經驗 起碼試過唔得咪返香港繼續打工 諗咁多諗得黎都去左啦

當初個移民agent同我講唔馨香
話當地人自己都識整

都唔係有d係直情誇張
除咗英國人之外，佢全世界任何人都歧視
法國只係歐洲版嘅支那
人嘅生活習慣又低劣

佢仲要出埋VISA sponsorship

德國有英文Master/Phd

NZ政府點好法?

師兄 想問係咪一定要ielts 6.5 先收？

整車點會揾唔到工？
你英文程度如何？用英文溝通到(唔洗好流利)的話，大把人請喎。
問題係：你學整車有冇完整嘅陪訓？即係類以 VTC 學徒訓練呀呢類証書？定係就咁街邊車房跟師父？

竟然係咁

整車澳洲仲係on list 喎

佢又無講錯wo
整車黎講, 外地人黎就真係唔馨香
但變左本地人之後再去整就吃香

識得有個女仔 working holiday 去左英國 兩年 內搵到個有英籍嘅結左婚 而家生埋

原來真係有

我英文好普通叫做都識聽下，但講就唔太得
斷斷續續咁，講唔到流利
整車有完整陪訓，有晒學徒畢業證書又有vtc證書

我主要係年紀大

樓上有 ching 講澳洲有
我剛剛 check 左紐西蘭 long term skill shortage list 都有

你幾大呀？30-40?

好似IT security

年齡無得講, 技術移民係非常年齡歧視
連左膠大國加拿大都係一到31 歲就開始扣分, 扣得兩三年就無得再玩

33了
紐西蘭個時只搵過澳洲同加拿大

有幾大？ 40？

33

33都仲玩得過㗎喎

我唔知33仲有幾多年齡分，但係應該仲得
我會建議你上去條 link 睇下，如果啱，去諗辦法學一下 IELTS, 最少6.5分(general 得啦), 儘快入紙申請.

打錯。。。係482

我打錯，係482

紐西蘭仲有
如果你唔鐘意去紐西蘭就無計

英國黎緊改左visa
讀完書自動有2年working permit
要申請既一早搞晒啦

482係短嗰隻？

想問下德國healthcare多唔多請亞洲人

但Travel nurse勁好搵

未去過當地
睇相都幾靚
生活環境同指數同澳洲係咪都差唔多？

做野，日常生活都要用德文 除非你讀完就走

否則應該都係去返英文為主嘅國家啦

同埋德國租屋煩到仆街 要你一對一同個業主interview

可以講緊in 5,6 次都唔知點解failed

平過澳洲，澳洲你33歲都未絶望㗎

一個縮水版澳洲
生活舒服過澳洲
物價我個人覺得平過澳洲少少，但係油價貴少少。

4年

諗住三年後去台灣讀MASTER
然後係個邊做野移民

利申
語言教育類大學學科 但唔係熱門科
教緊書
識意大利文
唔知技術移民得唔得
三年諗住儲資歷同錢

4年嗰隻完咗可以申請pr喎

首先要有錢去外國讀書

唔係要公司擔保咩。。。

係呀，做夠3年話可以吖嘛

移民首要有收入
有收道要有工作
有工作首要講英文
首先要幻想你返工到收工講任何野都係英文, 可以?

怕公司唔肯幫
不過7月應該都會開始搞189/190

大把 full scholarship

香港自稱國際城市
d 人嘅英文水平竟然咁低
其實好可悲

189 做緊 90 up

如果今年189/190唔得，兩年後公司又唔sponsor 應該就gg
所以先諗我好唔好讀埋個diploma，有咩差池都可以搏睇吓我搵唔搵到sponsorship，然後再loop過

190 might be your best bet

英美澳可以 PHD的，比埋錢你讀
歐盟區加拿大就好多學費相宜的

冇國際左好耐啦
城市定位已經唔係國際, 只係好多人讀番書O者

如果仔女讀local school 會唔會難同外國函接？

上網search New Zealand long term shortage list睇下
之前我睇過 不過唔見有lawyer
比較缺一啲nurse/teacher/chef etc

491

傳統上 law 並唔係可以移民嘅專業
亦都唔會有law firm 幫lawyer攪居留

諗住小學澳洲讀，中學想 send 去歐洲，大學美國

好有錢

又要學德文
呢邊乜都唔方便
德國人心底裡排外

加拿大sponsor父母每年都有quota, 抽中你先可以apply, 再等24個月

我唔敢講話無可能
只係我生活紐西蘭10年
我未聽過移民局會收律師移民
我理解係：
如果你掛咗牌，通常都係以 partner 形式同律師樓 deal, 唔存在顧傭關係，邊個會幫你攪居留？如果你未掛牌，即係仲未係律師，梗加唔會有人幫你攪。所以我直覺後律師呢個職業係唔可以走 skill migrate，只可以用錢去走投資。
或者睇下有冇其他 ching 會有其他 idea

你跟住佢地定做空中飛人？

紐西蘭有一個全國性嘅翻譯機構，提拱好似有成6x 幾種語言嘅翻譯，專接政府嘅 job, 例如醫療，法律，稅務等政府服務嘅翻譯要求。而負責翻譯嘅 大部份部都係 partime ，佢地只需要讀一個半年嘅課程就可以去做翻譯，你話呢？
建議你都係睇下 long term skill shortage list 有乜工你有興趣讀啦。個人覺得 law 同 翻譯會好難揾工，唔好講話移民

講唔講得係乜嘢工種？

語言簽咪搞

讀完搵

如果你講緊1年攞國籍嘅技術移民，你唔攞返幾個專利，出幾篇國際文獻都meet唔到佢個要求。

（我唔知係咪一年個個）其實我個科係奇怪偏門野 同專利冇乜關係 因為我見之前大學講師都過到依關 不過唔pass打五年工拎都冇所謂 反正都係喺個邊做

無錢咪去免學費嘅國家，德法瑞挪等等

我都諗住讀書做野 但唔諗住移民
只係想佢快d通關

法國唔係，近年調整左學費

我報左AUT都要我考過IELTS

其實係我讀英文太差 想搵個人教我點拼 讀番好D only

澳洲讀本身唔洗錢, 大學預有獎學金, 係中學幾年要洗DD 錢姐
中學住 home stay + 學費應該比小學平d
算係成本最低既 option

唔洗啊, 中學住home stay 咪得
大學就個個都離鄉別井架啦

我都算低中之低，NZ有間收左

啱 但係理科差有得揀咩

不如tg傾

應該係會好啲，local acadamic 對你第日留紐西蘭 register 會好啲

+1

搵移民公司傾 隔離有個post搞澳洲都唔差
人生大事 自己聽下再決定

不過呢啲咁專嘅科目，如果你真係想讀，要留意下紐西蘭啲大學喺呢科嘅排名係幾多，如果太差，不如去澳洲讀，讀完轉個牌嚟紐西蘭，如果你到仲想嚟嘅話。

諗多兩諗唔洗諗

坐這山望那山

我記得佢有個course叫GIE，佢冇叫你讀咩，個個應該係for international student讀架wo

曾被台灣博班拒絕 11 次，如今成為美國大學教授、代表學者──42 歲毅然留學，曾建基博士的奮鬥故事

有啦，我6月尾考多次，我之前Overall夠分，但all band唔夠6

唔想洗多幾萬讀英文，想較到岩岩好新年前辭職走人嘛

唔係，ielts唔夠分佢會叫你去上英文班，當然你可以再考過meet佢個requirement我同我個fd兩個都唔夠分，我就係讀英文班既。

其實我一直都覺得唔夠分就上英文班，但之前問過agent 佢又話唔夠分就唔收

介唔介意講邊間u 讀master

我男朋友係紐西蘭人, 佢讀linguistics
想睇下你有冇興趣, 有就tg傾啦

過多幾年父母開始老同多病痛，更加唔洗諗

然後有連登仔開post問點解喺香港啲公司做嘢要用英文
點解讀大學要英文合格

唔洗話做到完全本地人一樣，但最起碼互相尊重，互利共生

屌撚到呢 d on9仔反皮

問問問 做支那人講返支那話啦不如

紐西蘭好細咋，邊間就唔講喇，不過可以答你係南島讀，如果巴打你真係唔想考多次ielts既可以試下直接報當地既英文course，可以問下你當地間u有咩英文course係符合NZ嗰邊個英文level

要有取捨的

巴打，你過多幾年就冇架喇，好難搵分數加上去，當然，我覺得你要同你屋企傾下

巴打係果邊？
我係科隆果頭生活過一期
覺得還可以啦
你要從香港咩都方便買到既思維
變到有規劃d咁生活

排外係有部份人既
但熟左既人例如同事同學朋友呢類
會無咩呢類既問題既我覺得

巴打係咪都讀FREE MASTER

喺西邊好好多，喺東邊同食屎無分別

認真RACIST到到都有架啦
睇下情況去到點既姐

東邊反而無咁好？點解？多難民定點

其實唔會無，但難度會急升。。。。。。

移民美國

我試過單車旅行
要抬車落樓梯果陣
有人問我洗唔洗幫手
我係香港都無人會咁去幫人

美國唔計年齡分數

其實紐約都會

愛爾蘭洗費好貴架 貴過晒歐洲澳洲嗰啲
上年去exchange 平時少出街食都洗左好多

social work好似都係緊缺職業 但係最重要都係先睇州份政策

好的 唔該哂🙏🏽

Exchange去過法國
對法國印象麻麻因為周街狗屎
不論城市定小鎮
重有法文非常重要
相反德國會好啲
至少德國人會肯用下英文溝通

正正常常打扮唔好支那人樣應該都ok
記得去超市買野俾個法國人問係咪日本人
我話from Hong Kong
而佢都識香港

呢啲人好撚賤，唔係講緊佢返黎揾錢賤，係呢堆人大多數唔理香港死活，揾夠就走，即係藍絲

除左食物之外，香港10年後咪一樣，白人變支那人咁解

好日子一去不返了

讀幾耐？最簡單應該係去當地讀醫？

搭單問 打算遲啲申請partner visa同太太過去Sydney住 本身英文一般 冇特殊技能可以做啲咩工

依家咁嘅環境點答你呀

大部份鬼佬都自己整車，除非大修，一般換咩換咩youtube都有哂教學。

非本地人讀醫可能無 allocation (houseman) 做wo
到時自己搵唔到就仆街啦, 澳洲註冊唔到
返香港又因為無澳洲註冊, 無得考執業試, 噤就玩完

台灣讀醫/古巴讀醫有冇玩過？

澳洲買賣二手車要有合資格技工出驗車紙㗎，私人買賣去過户都要有，所以車房係一定有得做㗎

台灣讀醫大把啦

文科生得米

古巴讀咁撚chill

日本，意大利，波蘭，匈牙利

USMLE

古巴讀仲衰過大陸讀

係，但平時連上網都無。。。。。。
仲衰過大陸

新加坡讀

台灣讀醫平歐美咁多，樓主可以諗諗。
台灣讀應該包houseman?

古巴唔駛錢讀醫，但要西班牙文讀，有一年pre study要學西班牙文

日本讀醫應該好難入？

唔好玩啦CHING
去完古巴連US VISA申請都係問題

難啊
但唔代表無人得

范育仁醫師

日本國立長崎大學熱帶 醫學博士

日本三和中央醫院精神科 醫局長

日本東京世界貿易中心診所 院長

日本國立長崎大學醫院婦產科 主治醫師

日本婦人科學會 會員

日本精神神經學會 會員

日本組織療法醫師會 會員

從小立志當一位好醫師的我，大學畢業以後，再重新去日本攻讀醫科，之後就一直住在日本行醫，2017年底突然覺得應該把自己一生所學，貢獻鄉里，就毅然決然地回來台灣了。
救人一命，勝造七級佛陀…多年的行醫生涯中，看到病人恢復健康時的感謝笑容，深深讓我覺得我選對了職業。
我已經在日本行醫40年了，我想把我人生剩下的時間貢獻給我的故鄉，所以不顧家人的反對，開始了我的育仁診所。
日本是亞洲最先進的國家，也是世界上最長壽的國家之一，我要把日本的最新醫療引進台灣，帶給國人更健康更長壽的生活環境。

不過佢係台灣中上層社會既人

你喜歡既話，向台灣留過世都仲得
有實力既，可以做埋香港醫生

其實羅馬尼亞讀都唔貴

另有韓國

不過要讀學士6+2,學士後讀5+2都幾長時間

讀醫好多都係噤癲, 用生命值硬接

你留台既話唔怕啦

果2年有薪水

係架

係呀，讀完仲未變專科，time cost長到爆。
香港而家讀醫就 6+1,都快過台灣一年

巴打好熟讀醫果方面d資訊？

算係熟啊

其實好多國家都係6+2
美國仲耐

去讀醫就一心一意讀醫, 唔好花心機時間諗點移民, 移到只當 jackpot
如果目標只係想移民, 真係唔好用讀醫做手段, 風險高成本大回報唔對等
寧可讀其他專科先移民, 之後先讀MD, 安全好多

更正，學士後係4+2

咁最平同最簡單最包生仔（有intern)係台灣讀醫？
而古巴因為政治同資源差，不建議讀？

美國讀md係 4+1？

errrr.....
其實一般讀醫係預你讀完之後留向個度做
新加坡要求你讀完要留最少5年，希望你唔好走

係啊！台灣 & 花果山!
古巴個種環境，香港人唔會接受。。。。。。

一係德國，意大利都ok

個residency 做好耐。。。。。。
3至7年
期間好低人工
好辛苦

4年UG，4年MD，3至7年residency

古巴聽聞最大問題係資源不足，連藥物都唔太多，巴打點睇？

其他科同理。
不過有d科係易移d既

好多人用呢招 講緊呢4 5年

咁咪辛苦過台灣學後醫，台灣先4+2

古巴唔多熟
但難以上網係真
地方超鳩之類係真的

台灣4+2都未完
一樣要做residency
4+2+5
考左Attending Physician 先叫完

大陸人，印度人日日用呢招

講houseman 位, 君不見英澳好多留學醫科生都好焦急叫救命無 allocation?
講時間同金錢成本, 讀醫更加係過高, 其他科 master 2 年就可以申請, 讀醫玩你5,6 年, 年齡分都蝕曬

當然志在做醫生就另一回事, 總之讀到做到為止啦

咁讀醫似乎去台灣係最包生仔

文科生係得米既
但唔係個個都無houseman位
你去d多houseman位既國家讀&做
不過一般呢類國家做醫生都唔係搵大錢

同新加坡

日本都係包生仔
但係點考入去係一個大問題。。。。。。

一係去日本讀私立醫科

但日本醫科入學應該難過台灣好多

噤個目標究竟係做醫生定移民
我意思係話用讀醫去移民唔係明智選擇
唔通為左要用醫科去移民就寧可去一個非自己首選既國家咩

外人去，係好撚難考。。。。。。
剩係日文一關都玩死你

你唔怕付出好多，可以咁做
德國好想要海外醫生
你去波蘭讀完去德國撈
極速批PR
不過要流利德文

諗住考到C1先去上年9月開始學而家B1
應該讀商科marketing嗰啲

你睇移民POST 大部份人都唔會想用醫科留學移民
通常係有志讀/ 讀緊/ 讀完既諗點順手移民囉

其實語言又得，毅力同智力都應付到醫科，呢d天才冇自閉的話，應該邊度都撈得掂，或在香港讀緊醫？

其實呢位巴打好專心同我傾讀醫需要注意嘅野姐

唔清楚
我朋友就係向意大利讀緊

想問問巴打，以你所知，讀醫包intern有乜國家？

我都好支持, 但個風險係比其他專科高好多

我有醫療底，對醫生都感興趣，如果要用讀書移民，我可能選擇讀醫，而且醫生career 比較穩定

台灣，支那，日本，韓國，德國，意大利，古巴，新加坡

唔一定架。。。。。。

已有波波攻陷香港LMCHK

good on you

即係當地畢業醫生冇人請？

見過有台灣人讀完匈牙利醫科，去左愛爾蘭撈，升到去SMO

係，或者做做下比人炒

但佢讀醫讀到Magna Cum Laude畢業先有咁既機會

換句話說，你要好勁先有機會
但你好勁，可能考LMCHK更賺。。。。。

呢個係矛盾黎

美國搵工超競爭。。。。。。。。。

咁你考慮下加拿大，澳洲，紐西蘭個d算啦

基本上美國移民就係搵工
你搵唔工就代表移唔到民

問題係搵到都唔代表移到

美國玩internal referal，無connection好蝕底。

咁考到即係證明對方勁，咁都ok呀

去匈牙利用匈牙利語讀醫

估唔到呢個post咁多人有興趣 樓主一早潛左水

美國唔夠3成係經濟類移民喎，美國最易應該係真愛移民
好多做咗好多年IT都攞唔到綠卡，trump一收緊H1B 續唔到要去加拿大申請pr

英文，但要同時學匈牙利語實習用

係架
所以印度人強國人好喜歡一個介紹一個
之後佢地就向美國玩哂
相反，香港人喜歡各自為政。。。。。。。落單死梗。。。。。。

得NIW同EB1同難民可以自己黎

用英文讀，但實習用意文

係

最多係依親, 真愛唔係真係噤多
班中國人, 黑人, 中東人, 一人得道, 雞犬升天
飯來張口式移民

重有依親

電工6-7年,有電牌.英文合格.工作簽證去澳洲.會唔會好難?同埋有無TG GROUP

我想去法國嘅其中一個原因就係想練好法文

我都覺得打扮、法文同談吐係法國好重要

C1唔易考，香港考b2都會肥一半人
加油

個po我有貼過，你爬文啦

英國極難留低

唔知個邊就業環境如何

果度我睇好多科技大公司，機會應該好少少既，我睇個就業都ok ar

真心咩
$22係assistant/pharm tech人工嚟
intern都$25
pharmacist min 應該係$29
chemist warehouse均價$33都已經好撚低 做到隻狗咁

ching 知唔知就業環境點樣 有興趣讀個list 上面嘅 但係搵唔搵到工又好似係另一回事

真
好多留學生比錢Local假結婚

有外國國藉之後會返香港定點

有冇師兄可以講下物理治療邊度移民易啲？ 好似好多地方都唔夠人

我諗呢個po最後應該得1%人會身體力行

大把人係咁啦
只要你唔奄尖搵份工

呢招最直接
發夢諗過

之前有個同學無啦啦同我講佢假結婚
話想留係呢邊
不過真係不如比少少錢local拎PR
學費又可以平D
計番其實都回到本
好似10萬左右?
有無巴打知咩價

最近好似有個男youtuber中大nursing 轉咗去澳洲讀醫, 唔記得佢叫咩名 不過個樣幾樣衰下好易認

外國有大學收左我

我已經冇讀7年書

係香港叫穩定

有老婆有仔

依家讀書仲可以一家三口一齊走

但好唔捨得最近一年認識的人

旅行去過都feel 到 餐廳食飯歐洲最貴咁濟
你邊間exchange?
覺得個度讀書環境教學質素如何？
識人係愛爾蘭讀PhD 但唔係top 個幾間話質素一般

有猶豫係因為唔知質素點
最怕畀完學費學唔到嘢 又冇skill 留低做嘢
我見全國最top個兩間都唔入QS 100
D 科技大公司會唔會睇呢D

PhD?

每個國家情況唔同,可能歐美多人自己整。
紐西蘭就絕大部份都會俾車房整，全國有幾百萬架車，自己屋企整我估唔知有冇一萬架？
二手車每年要過驗車(WoF, Warranty of Fitness), 私人，車行買賣通常大部份人都會俾車房驗一驗下，仲有好多 panel beater 外見到長期泊滿哂等住整嘅車。
所以我會覺得整車喺呢啲咁高度倚靠車嘅國家係有得做。

喺 youtube 上睇個一個兩年前嘅 clip (唔知係港台定蘋果做哂專訪）
喺古巴做醫生，月薪仲少過當地嘅的士司機日薪
青 你諗清楚，怕你到時醫唔到自己嘅肚餓

我幾個prof都話正正常常就已經有人請 唔洗太勁

極同意
以前喺香港，成日覺得啲人靠關係入公司做嘢，睇唔起佢哋
但係嚟到紐西蘭先知道，係外國，呢種情況係好普遍，正常不過嘅行為。佢哋解釋係就：我喺街執一件新人返嚟，我唔知佢底世，唔知佢做嘢如何。但，有人介紹，起碼會心中有數，介紹人平時為人，大約都會睇到新請嘅人會係乜嘢人。因為好多，尤其是細公司，請人會好小心，易請難送。所以會變左令到好多新移民或者 fg 開頭極難揾工，因為佢哋無connection.

喺東邊唔覺有咩問題
慣晒

唔止NZ, 歐洲都係咁
好似德國咁，炒人係犯法 所以好小心請人。多數要人介紹。 基本上你日日遲到一小時，早退一小時，每個月請三日sick leave，公司都唔可以炒你
我之前做個間公司既母公司 係歐洲d人懶到痴撚線。每日下午2點半就返屋企，明明約左3點開會都會走人。打俾佢佢仲屌鳩返你，都係唔炒得佢。

你係唔係租WG?
正常租樓有份工嘅contract就得

世事給你看透

老實一句。你要十拿九穩呢就冇可能㗎啦。去讀就去讀唔好諗咁多。唔捨得放棄就留返香港

咁好嘅

去啦巴打，襯後生

真

買 offer 係刑事罪行，移民局可以無限期追索
就算俾你攞到 passport 都要嘔返出嚟，制唔過
心理壓力好大，好怕有一日會俾人發現
紐西蘭近呢幾年已經爆過幾單

英文個Course幾錢同埋要讀幾耐

MA咋

我本身讀中國文學
個master都係收16人
肯收我算唔錯

31啦

巴打你去邊度讀？

北歐

喺tcd exchange 覺得啲professor好歡迎你問佢問題 同埋見啲人上堂係咁抄notes以為外國人多數會hea啲chill住讀
愛爾蘭其實幾好住 得兩個缺點 就係成日落雨同埋洗費貴

係咪芝加哥大學畢業既,女仔?

睇你讀咩咋wo，我係要補夠分，我嗰間係15week program，大概7000紐幣，實際幾錢真係要睇你係邊間

ucd 呢？熟唔熟咩環境

真係唔多見

北歐其實有無得諗 讀PHD免費 聽講瑞典同挪威政府會比錢讀PHD既人(未FC)

讀baker嗰啲再儲工作經驗然後搵人擔保囉
但而家先開始玩應該要十年先拎到PR
揀錯咗唔好彩嘅話咁就一世⋯⋯
自己睇下個occupation list研究下先

澳洲變咗支國。。。仲去

仲472 疫情一完唔止 美加失業率上升 將會收緊移民 建議等一兩年再去/去台灣 到時錢又用左 工又搵唔到 又焗返香港 加拿大親戚講 太多人失業 已經吹收緊了

澳洲真心易 仲472 疫情一完唔止 美加失業率上升 將會收緊移民 建議等一兩年再去/去台灣 到時錢又用左 工又搵唔到 又焗返香港 加拿大親戚講 太多人失業 已經吹收緊了

澳洲醫護唔值錢 門檻好低 dse1x讀醫 要錢要質素去美國

加拿大人口少 靠天然資源 工作機會少 你知唔知幾多加拿人為錢要去美國做？加拿大好講你interview/夾唔夾culture 美國比較多元唯才是用

澳洲醫生同非洲差唔多 好多醫療事故同誤診

英國2020/2021 academic year 完嘅Ug/fg都好似有兩年work visa送

外國問題有可能解決到
香港問題無咩可能解決到

最主要係睇個人嘅決心
當你決定左要走出去，心理上就認定點都要忍受
當年我由決定到入紙，攞簽証到離開只係半年時間，去到見步行步。
其實呢幾年回望返，得出一個結論係：
愈有錢嘅人係愈唔願離開/改變，因為佢哋心態係覺得自己有錢，隨時可以走，宜家未揾夠，所以諗下先，睇下先，呢班係大部份到最後係走唔到。
而無錢嘅(我），當有機會就立即走，唔猶疑，走左先算，知到自己無錢，點都要捱，到最後係成功左。遇到好多支麻人，咖喱人，佢哋都好窮，但係點解人哋可以移到，有錢咁多嘅香港人返而唔得，呢樣就係心態問題。

唔駛理d 夏蟲不可以語冰既人
事實上都大把人移民又之後生活冇問題，亦有一班敗走返香港，只係成功果堆人在外國唔會同呢班井底蛙喺香港圍壚

我係NSW要成90分得先有得排隊其他大城市嘅情況差唔多 投資移民仲化算
TAS之前就讀完degree就有唔知改左未

係有咁嘅計劃 不過未官宣

好犀利 你好似本身文科？去果邊讀咩？
同你差唔多年紀

唔自爆啦
識我真人？
上過我鋪頭？

你之前早幾個post 講讀文學㗎嘛
唔識你呀

屌，忙得濟失憶

讀social science
但發現其中一個professor 係中國社會科學院既人
就知中共滲透得好犀利

美國巴點睇美國果D 差既醫院

伏

噤你移左去邊?

好正常

啲支那人周圍插旗

我諗緊去日本

住得舒服啲

間間大學都有大陸教授
滲透到痴撚線

已退

人窮賤命一條無野輸阿嗎 你睇下印尼仔成部水炮車同你拆左去
香港有無可能

始終宜家香港都唔係一個住唔到人的地方 大家有工番 有野食 得聞去兩三次旅行 無民主咪無民主囉 做下港豬
樓又唔係買唔起 兩個人加埋搵五六萬 點都買到個安樂窩仔

你外國太多野未知啦 唔會好多人敢博

公道啲講句 冇話邊樣野好啲嘅。
要身份定係要錢
個人選擇啦

唔好將自己觀點當係普世價值 (唔係針對任何人）
人哋鍾意移民咪移民囉
鍾意喺香港搵錢買香港搵錢囉

點解香港人咩都坳一餐

講真我都係人在外地
但有時都諗如果留返香港可以搵多啲錢
如果我話我可以為咗攞護照唔介意搵幾少人工一定呃你
條街上面有咁多靚車你估我唔想查。係我買唔起

士把拿巴打，可否留tg 詳談？好多野想問

唔係Firm左喇咩

ching 覺得加拿大曼省會唔會更易

我個表姐係加拿大人，佢話加拿大連本地人都唔容易搵工，同埋好多公司都係大陸人做啊頭，我留學移民就係為左逃離中共，移去一個咁多大陸人既地方做咩，仲要唔容易搵工你諗你喇，我唔想去到外國都係一街大陸狗，咁我同係香港有咩分別

曼省好多人失業，爆肺炎前已經高 肺炎後更加嚴重
當地人都出去其他地方搵工

2020年入學先計
利申 今年8月grad

入唔到藉

加拿大囉ee行計分制

It碩士 有幾年工作經驗咁 又想有work balance下一代生活好d咪可以諗下

係所以真係唔好誤導其他巴打，加拿大真係同支國旗一樣，染紅晒，就算比你讀完人地都係保當地人就業先

係啊, 加拿大算易, 普通master / double degrees 可以加分, ielts all 7.5 就爆語言分, 法文又可以加, 再加上有加拿大腦細肯請就等於直接移民
點都易過澳洲, MPhil 先有分加(重唔肯加足, 要PhD 先足), ielts 要 all 8, CCL 又煩, 而且就算有腦細請都唔等於政府肯邀請

無計, 加拿大真係算最易, 無本地學歷都會收, 自然個個都仆到去

唔係top master 冇人請係正常，勁既一早ug 直入FAANG

冇錯，最難果下係讀完有公司出work visa, 出到就好多地方都係~5 年上PR
有本事既讀BBA 都可以入ibank 攞work visa, 所以冇話邊行特別易

早6 年澳加紐都未算落曬閘,
當果時雨革既人25 歲 (呢個年齡好應該已經有危險意識同計劃將來),
年齡 + plan + 讀 + 搶分 + 申請, 到而家其實應該都穩陣夠分
如果當時無計劃而而家黎屌鬼, 真係唔知點樣幫到你
再諗, 年齡分就再跌, 永遠追唔返

French needs upper b2 level for all components not easy at all

當然唔易啦, 移民加分項目點會易
但整體上係易過澳洲, 有意者自己衡量

因為得有身分先做到

菊豆，有冇tg 傾？

其實三年內搵25.5算唔算難
利申冇工作經驗

真係睇你做咩工，如果你肯做人地唔做既工，人工唔會低，同埋你要留意翻紐西蘭最主要既係農業同旅遊業，同埋聽我係澳洲既親戚講紐西蘭同澳洲政府而家係傾緊重開澳紐旅遊業先，所以你真係要你諗你如果你expert唔係當地重要產業，我覺得你真係要考慮下

如果係business方面嘅工係咪奧克蘭容易好多同埋高人工好多

Sorry 我無用 tg
你可以去呢度留 message

睇你咩工，廚嗰啲就難
年薪54000大約等於一個fg護士

business好難搵工呀，唔好讀

其實唔會無機會，不過會細啲咁解。
25.5x8=$204/day
204x5=$1020/week
1020x52=53,040/annual
而大部分嘅工都係 under 呢個數，所以...
當然一定會有工係over 呢個數，不過唔多咁解

我就係咁

4年前硬住頭皮過黎讀pharm, 而家做地底泥, 準備真愛移民後用PR價讀MD

今年搞個咁既武肺唔知有幾多個485冇offer等番歸

普通top 50畢業/加洲學校都易搵下? 未聽過CS/data 畢業搵唔到工

你覺得讀個UCSD CS master 係包生仔咪去讀囉
美國ug top 25 以下都開始唔係target school, master 只會更慘

真愛要等5 年先轉PR
咪要玩10 年先讀完

唔係做呢行好奇問下 我搞緊NIW啦

誤診有唔少 澳洲朋友講

Ching準備想係nz 讀master嗎？

移民邊到比較易搵工 小弟真係非走不可... 想讀書移民 英語系國家邊個高機率啲

打算點移過去台灣？

NZ / CA

不過移民同搵工係兩回事，移到民既人唔等於搵到工，搵到工既人亦唔一定搞得成移民

英語系國家基本上經濟都打撃好大
北美又不停派援助金俾武肺影響嘅人同家庭
以前去唐人街食飯都見到有請人，武肺後meet唒
都有排復元

紐西蘭掛？好似影響無咁大
政策上澳洲政府都做得OK
可以諗諗

香港, 星架坡有好多醫生都係過黎澳洲深造, fellowship 係澳洲
連醫院認證都係澳洲出

客觀數據, 澳洲醫療係全球第9, meanwhile HK is 42

乜東東

好過做地底泥賣藥佬

wish u luck

咁再等X年做citizen 借錢.

冇野當我冇講過

你有工作經驗唔驚搵唔到喇

去讀醫畢錢可以買樓

我已經係NZ讀緊喇到時搵唔到工先做父幹撚，去老豆個朋友間公司做

所以我見呢度咁多巴打仲話移民去加拿大，大佬，加拿大連個政府都係奶共，當地情況同大陸一樣，就算易移民都冇用，最後咪又係去左第二個中國老實講，而家個個國家都落緊閘，就係唔想比咁多大陸人入黎做所謂既「專才」，而加拿大就係咁放大陸人入黎，遲早同香港一樣

中国賣左好多唔合格嘅口罩物資嚟
杜魯多條柒頭話唔會full pay，即係會俾部分或一半啦
俾人踩到上心口都仲要舔

Taiwan number one!

因為條撚樣唔想得罪係加拿大開公司班大陸狗嘛，班國民點排華法咪又係乖乖地聽政府講，最多咪holiday落美國玩呢個加拿大又唔想得罪美國，但又想搵人仔，真係好撚垃圾所以真係奉勸咁多位巴打，你諗吓自己點解要移民，要放棄香港所有野，唔係既話你只不過係由一個地獄去左另一個地獄

無牽掛嘅試咗先，留香港一定無

讀mastet嗎 有後路咁唔驚啦😂

屌, 我要食大粒燒賣啊

以前都無估到台灣噤勁

始終有能力都想用自己對手，再者讀完起碼有兩年時間比我搵工，同埋我相信澳紐而家傾緊先開放翻兩地旅遊業就係為左保就業，所以對自己都有信心

紐西蘭唯一一樣好就真係冇比中國入侵得咁嚴重，武肺紐西蘭政府係第一個封關，真係比其他國家快勁多

幼教係nz難唔難揾工

唔難，但係人工唔高
四萬年薪上下(before tax)
唔足夠申請 WTR

呢個真心唔知，不過我覺得應該會有少少難，成個國家得四百萬人口，同埋我覺得你預左就算比你搵到你都係要係Auckland做，移民分個度少左work outside of Auckland不過呢類工十成九係請本地人先所以巴打你真係要做做research，上NZ immigrations office網度計計分會穩陣d，官方表明左160分以上先落到個pool度

仲要睇個分上唔上到160我覺得幼教好難咯

Auckland 以外冇小朋友？

舊制(120) 無人工要求時，身邊有朋友成功
新制(160) 再加人工要求，已經封左移民道門
seek 同 trademe 上有唔少請人

你知唔知其他城市人口幾少人一個城市基本上得10幾20萬人仲少人過沙田

上個禮拜澳紐政府好似傾緊放鬆翻移民政策，但係對象主要係30歲以下年輕人機會黎喇飛雲

澳洲唔知情況
個人覺得紐西蘭喺 SMC 政策短期唔大機會放鬆
呢個幾月嘅 lockdown 已經攪到唔少公司摺埋，失業率預計未來幾個月會繼續升。政府亦都講明會擾先處理本國居民嘅就業問題，連 WH 都預計會推遲。經濟就預計未來兩年會好大鑊。
如果佢放鬆 SMC, 邊有咁多工作俾人？
宜家一份超級市場嘅執貨都大把人爭，如果再放鬆 SMC, 我諗真係暴動都似。

可以去瑞典

上個禮拜個總理咪飛左過去同澳洲deal左旅遊業重開先，移民政策目前應該會維持，但係講明會係疫情過後保就業後先會處理，所以唔係冇可能，提得出黎姐係有意改，對我地黎講真係一個希望黎

澳洲係得航空業嚴格 醫療同美加 甚至香港冇得俾 香港都要啦 正常程序

又J排名 講前線人員表現 誤診呀 客觀數據hku cu 排名好高 星州大學仲高 不過全部都係垃圾

台灣啲醫護全部做撚死你又知唔知 爆煲係將來嘅事 連登仔真係好鍾意排名 CityU排名都高 不過同屎一樣

唔想掃你興
現界工黨政府唔大可能會放鬆。
1。工黨主要票倉係工人票，佢一定要攪掂自已國內嘅工作機會
2。副總理 Peter Winton 一向都係反移民最大力嘅人
3。可以睇返統計，自從工黨聯合政府上台後，移民數量 cut 咗勁多。政策亦都變得愈嚟愈緊
要情況改變可能要睇9月嘅大選。如果國家黨上返台，移民政策就會多啲機會放鬆，因為佢哋係靠有錢人，商人嘅票。而佢哋先前亦都有屌工黨收緊移民政策。
以上全屬我個人鳩噏

人地有細項分, 你自己睇
澳洲台灣醫療好係不爭既事實, 你唔信噤不如你講有咩國家醫療好啦

Owen lau

係呀係呀 cityu 係名校 NUS最撚勁 不過noble prize都冇個

澳洲加拿大咪又係好似香港有排等 不過澳洲醫護質素再差一截咁解

唔阻你FF

講完就算 連登仔快啲沖澳洲

我諗住落既人自然清楚
澳洲既reciprocal, 已經頂級醫療既象徵
我怕你聽都未聽過

聽最多係
罪犯後裔
強盜後裔
歧視
食人族
皮膚癌
醉酒佬
wildfire 空氣污染
好多老人家熱死燒死
flies 仲有大量小粉紅 有醫院集團係全中資
有大學要開除咩學生因為佢撐港
唔正統落後地方嘅英文
抄英美加嘅醫療 不過因為澳洲人平均蠢啲 所以做唔好
有冇補充？

睇醫療睇到咁簡單 讀下Public health course先啦兒登仔 一睇就知你唔係醫護界

OK

你知唔知2014 年加拿大官方份Health future structure paper 搵左幾多澳洲教授做 反而美英無

我無乜野補充, 淨係想問你移左民未

移左又點

移左去你老母個閪到 幾時探我

語無倫次, 溝通唔到
但你知唔知自己講左D hate speech, 我諗係無論加拿大定澳洲社會都唔會接受你呢種人, good luck

都係嘅。
我係外國有時覺得啲人太過care political correctness. 講錯少少野就可能offend 人. 所以好多時我都廢撚事出聲

接唔接受係你話？哩到係連登

外國forum 一樣大把hatespeech 唔好上呀

醫生我唔清楚, 但藥我可以答你香港果套係笑話, 仲要係outdated

香港藥劑is a joke

加: 醫生免費但條隊同你香港排公立一樣, 急既都等幾年
美: 冇private insurance 等死
英: NHS不嬲都冇錢

係市民角度, 就咁澳洲個medicare同PBS 已經贏哂

台灣泰國先贏 澳洲前線醫護係垃圾

我意思係 你想講乜嘢都得冇人阻止你. 只不過外國人比較care political correctness 唔係樣嘢都可以講

澳洲唔洗排 你係平行時空？

對人講人話 你幾歲？連登係咩地方？

我番香港買支codeine syrup 直接比錢問都唔洗問

我婆婆hypertension with CHD Hx 就咁食aspirin, 澳洲係DAPT

我親戚breast cancer 食Femara, 私家夠膽死收$2000 hkd per box, 澳洲呢度2x AUD

香港既guideline咪又係抄英美澳加, 比本香港自已出既pharmacopoeia/guideline黎睇下

我邊句講澳洲唔洗排? 你用個咁廢既point 係咪以為自己好有料? 因為澳洲要排但短過加拿大, 就係平行時空? 你講野咁似d廢五毛玩斷章取義?

Google都懶你都幾廢下

AU: It was 36 days in 2013–14, 37 days in 2015–16, and 40 days in 2017–18. 'In 2017–18, across the states and territories, the median waiting time for elective surgery ranged from 23 days in the Northern Territory to 55 days in New South Wales

Patients in Canada waited an average of 19.8 weeks to receive treatment, regardless of whether they were able to see a specialist or not. This is juxtaposed with the average wait times in the United States.

香港藥劑師唔爭取醫藥分家 或者跟本冇能力爭 好撚好笑 成班高分低能做萬寧

唔知你移民邊個強國定好有錢所以把口咁臭, 就算你幾憎澳洲事實就係事實, 只許你講skin cancer wildfire 唔比人講澳洲既好處, 同d死五毛只講中共幾好, 黑暗果邊就扮睇唔到一樣, 你幾撚有錢都好都係一個同五毛睇齊既廢物

佢連真正既澳洲係點都唔知，你見佢話係朋友講

可能我表達得唔係咁清楚。
我意思係你喺連登你鍾意講乜嘢都得冇人阻止你

就係咁簡單。唔係想同你坳

我邊句話你話澳洲唔洗排？ 自己對號入座

醫藥分家, 香港連是但一條法都冇權阻止, 就算比你分家 咁撚多有錢高官賤人想買咩dangerous drug 同個老細熟就買到, 理得你個guideline幾完美, 有埋黑警護航

咁仲唔係笑話?

兒登仔好鍾意老屈人唔知你覺唔覺 有時候陳述事實都俾人針

叫人讀 public health course

其實讀完就會知英美加都想學澳洲果套 system

公平D講

佢覺得香港係好過外國。 其實冇咩所謂 個人意見都唔同

喺度擦存在感要人認同 根本就嘥時間

我都係問吓你幾歲

邊個lead邊個 係人都知

跳隻毛利生番舞黎睇下先

老友，醫療技術還技術，制度還制度架

英美創新技術一定強過澳洲

但唔等於制度好，識唔識分啊

一句講晒啦總之香港最好 唔好喺度洗版啊

留返比啲人真係想移民嘅討論啦

兒登仔呀好認真

加拿大如果係緊急唔會話等幾年咁誇張嘅
有朋友個胃有事，好快排左期俾佢做手術

事實係點大家都知

小手術係咪派俾私家做?

加拿大就冇私家

你老母個閪係咪私家？

加拿大得公立醫院
同香港公立比，會快香港啲嘅因爲所有資源只會去哂公立，同埋喺醫療政策上個政府都算放得多資源，我見公立病房都唔差

但就無得好似香港咁，想快啲有得揀去私立

香港連私家診所都有小手術做 wo
加拿大私家診所無咩??

你老母個閪入面有 好多人排隊

有咩手術可以喺診所做

呢邊診所係睇病，無得做手術，睇完如果有需要會有referral , 同埋所有野都係公立因爲我地連睇醫生都唔洗錢
醫院有分大細，但所有野都係公立

佢係話加拿大無私家診所同醫院
事實上有d人排期等睇癌症等到死都無得睇

你咩offer 邊間u? 我都有offer

其實澳洲行190唔洗189咁高分

有冇人去美國讀nursing master然後可以留低做嘢

因為香港當有codeine成分嘅藥水當咳藥水用

係呀今年 我都係.. 我仲諗緊去邊間
Tcd排名好d 但ucd就有placement

冇乜可能收你 一定degree/diploma 讀起 通常係香港讀左nursing + job exp 加拿大親戚做緊 美加一樣

香港有degree
再報美國d大學master都唔得？

你有冇tg? 傾下？

second low係咪收得皮

割下息肉, drain 下pus 都無 香港都有做呢D
澳洲有眼科診所都會做pterygium 果D 添
澳洲睇醫生都係唔洗錢, 但公家會盡量射走D elective surgery 俾左私家先
但係之前lockdown 封埋私家唔准做 elective surgery

而家通常190 要行 grad stream 或者有腦細請先有機會

從來冇話唔得 你可以試 收唔收另一回事 香港master nursing 都prefer收香港人 自己諗自己有咩特長

你腦細係咪係你老母個閪到？

有個nurs degree 想問下190邊個州勝算大d